陳肇始稱會加強疾病預防措施 與內地的通報機制行之有效

【Now新聞台】政府公布新型傳染病準備及應變計劃，並因應武漢出現不明病因的肺炎個案，即時啟動嚴重應變級別。食物及衞生局局長陳肇始指，新應變計劃下，各部門會加強疾病預防措施。

政府因應武漢出現不明病因肺炎個案，決定啟動嚴重應變級別，對市民的即時健康影響屬中等，代表這類傳染病在香港有限度傳播，或與香港有緊密關係的地區證實出現相當的人類感染個案。

食物及衞生局局長陳肇始認為，與內地的通報機制行之有效，但政府仍未全面掌握不明肺炎的情況，因此會嚴陣以待。

嚴重應變級別啟動後，當局會設立督導委員會，由食衞局局長擔任主席，負責統籌及策導應變工作。陳肇始表示，政府早前已召開跨部門會議，保持密切溝通。

陳肇始又指，政府計劃修例，將新型傳染病納入呈報機制，加強預防傳染病的力度，期望能在數星期內完成。

廣告

相關新聞
林鄭月娥到高鐵西九龍站視察防控措施林鄭月娥到高鐵西九龍站視察防控措施
2020年1月3日 20:20
陳肇始：武漢肺炎情況不尋常 加強監測各入境口岸陳肇始：武漢肺炎情況不尋常 加強監測各入境口岸
2019年12月31日 22:16
本港到武漢後出現呼吸道感染個案增至七宗本港到武漢後出現呼吸道感染個案增至七宗
8小時前
何栢良：武漢肺炎病情發展已亮紅燈何栢良：武漢肺炎病情發展已亮紅燈
9小時前
何栢良：武漢肺炎個案短時間內上升 懷疑病毒可人傳人何栢良：武漢肺炎個案短時間內上升 懷疑病毒可人傳人
10小時前
因應武漢肺炎 政府啟動嚴重應變級別因應武漢肺炎 政府啟動嚴重應變級別
11小時前
醫管局新接收兩名女病人對甲型流感病毒呈陽性反應醫管局新接收兩名女病人對甲型流感病毒呈陽性反應
21小時前
醫管局新接收兩名曾到武漢並出現呼吸道感染徵狀女病人醫管局新接收兩名曾到武漢並出現呼吸道感染徵狀女病人
2020年1月3日 19:04
【即日焦點】武漢病毒性肺炎增至44宗 專家疑屬新發冠狀病毒；美禁售部分口味電子煙防青少年上癮【即日焦點】武漢病毒性肺炎增至44宗 專家疑屬新發冠狀病毒；美禁售部分口味電子煙防青少年上癮
2020年1月3日 19:00
武漢病毒性肺炎增至44宗 11宗重症武漢病毒性肺炎增至44宗 11宗重症
2020年1月3日 18:19

香港人自求多福啦，個政府唔係為你服務，死都要買大陸電，叫人上去發展，上面豬瘟照放大陸豬入黎

姐係同監警會一樣
完
全城口罩